【澳門直擊】市民摸黑上街沖涼 唔靠政府自發派水互助

天鴿肆虐澳門過後，當地多條街道佈滿垃圾，街邊的垃圾被雨水弄濕，傳出陣陣臭味，更有不少烏蠅、蚊子滋生，衞生情況惡劣。災無情，人間有愛，市民埋怨政府無能之餘，有自願上街清理的市民表示，衞生情況嚴重，加上水資源缺乏，且澳門天色已轉晴，溫度上升，「如果政府再唔清d垃圾，令細菌滋生，擔心會出事」。澳門市民聯合會更準備了約2500支樽裝水免費派發予市民。

入夜後，部分地方供電仍未恢復，市民要摸黑煮食，甚至走到街上，在街燈照明下，着住衫露天沖涼。
澳門政府晚上表示，為解決居民用水困難，海關開放三個自來水供水點予市民使用，分別為媽閣海關總部、青州海關大樓、海島海關巡邏站（路環碼頭），有需要市民可前往上址取水。

手持樽裝水

痴線60年代咩

又制水

D 解放軍去晒邊? 香港果批呢?

好想除咗黃衫女件衫再慢慢屌佢

又白事變紅事

飲海水咪得

我想助養一個澳門囡囡唔知要幾多錢呢

老老豆豆依班市民讚

讚既地方係...？

咁仲要個政府做乜？

讚佢咁黑都沖到涼

政府有乜用？

馬交依家成地都係石頭都唔識發圍

咁影張相，有冇得賠多幾千

好似睇緊獅子山下入面嘅徙置區咁

係要幾多枝蒸餾水

笑撚死

北泡咁撚樣

。
每日只需$100就可以拯救到水都內的女女喇

功夫裏面沖涼咁款